火車上亮刀喊「我要當下一個鄭捷！」 屁孩判緩刑3年

鄭捷2014年持刀在捷運犯案，釀4死24傷悲劇，儘管鄭捷2016年已遭槍決，但全台還有不少人試圖模仿他。一名28歲的高姓男子在臉書發文預告「要學鄭捷犯案」，果然2天之後，真的跑到台鐵區間車廂，亮刀大喊「我要當下一個鄭捷」，台北地院審理後認為，高姓男子有精神疾病史，判他有期徒刑10月，宣告緩刑3年，全案還可以上訴。

3月27日上午10時32分，高姓男子自台鐵桃園站搭乘第1162次號區間車，11時15分列車行駛至松山站時，高男邊搭車邊用手機在臉書開直播，先是對著鏡頭發出淒厲、恐怖笑聲，接著大喊「我要當下一個鄭捷」，隨即關閉直播，亮出水果刀，嚇壞坐在對面的女乘客，女乘客見狀立即逃往其他車廂。幸好，高姓男子並未實際揮刀攻擊，列車靠站後，被站務人員與民眾合力逮捕高男。

點解香港冇呢啲人？

點解唔重判條on9?

有無人覺得單新聞好好笑

有白卡？

有白卡

香港人出名醒目(膽小)

其實應該係得把口 無真係做到

笑左

28歲仲屁孩？

btw唔好屌我用屁孩，我都係跟返新聞個用詞

呢啲on9新聞標題一睇就知係台灣

但你諗諗，香港帶出街就被人判一年

mtr淋火水個單

如果發生喺依家既香港
應該會有勇武手足出手私了呢D傻西

哇，你唔提都唔記得咗